【反送中】抗爭年輕人給港人的說話 跟父母致歉：想將最好留給下一代

6月12日警方與市民就政府修訂《逃犯條例》發生衝突，警方曾發射多顆催淚彈、橡膠子彈及布袋彈，6月16日更有200萬+1人再走上街。有網民就著與政府抗爭一事，激發無限創意，利用圖片設計成富電影感的海報，向社會上不同單位的人士致歉。

網民以持續抗爭的年輕人上為名義，向市民們、司機們、義士們、爸爸媽媽及旅客們請求體諒。

抗爭年輕人給市民的話：請體諒我們帶來的亂

就修訂《逃犯條例》的示威，抗爭者包圍各個政府部門、走上街上或各個「不合作運動」，而阻礙市民的日常生活。但抗爭者表示，我們以最溫和的方法表達訴求不果，便應另闢新路。新方式帶來一時「亂」，但相比極權政府管治，帶來的社會混亂和不安，抗爭者更不能讓步及妥協。

連日來的示威，示威者雖霸佔龍和道、夏慤道及多條主要道路，但每當有巴士及救護車經過，示威者以「摩西過紅海式」讓路，巴士司機也對示威者表示讚揚。抗爭者向司機們致歉，雖然我們不知道能夠走到多遠，前路會否變得崎嶇，但至少我們知道身邊有200萬位同路人，一直肩並肩，走出屬於香港的自由道路。

不少的年輕人走在前線與警察抗爭，在6月15日更有一位身穿黃色外套的示威者在太古廣場平台危站五小時後墮地，身旁掛者「反送中No Extradition To China」的橫額，上面亦寫有「全面撤回送中，我們不是暴動，釋放學生傷者，林鄭下台，Help Hong Kong」，望向政府表達訴求。抗爭者指，在強權面前也勇於走到最前，賭上自己的前途，甚至性命，為懦弱的抗爭者作先鋒。

年輕人與家長們因著「反送中」修例的意見不合而發生衝突，亦有家長擔心子女上街示威會帶來危險，但抗爭者向爸爸媽媽們致歉，請求原諒他們走上街頭、置身於警察的無力及白色恐怖之中。抗爭者指，他們反抗，不是因為反叛，是因為將最好的香港留給我們的下一代。

香港近月發生多次示威，示威者上街讓旅客計劃的旅程打亂了，甚至連港鐵也因示威遊行人數眾多，多次停駛列車至銅鑼灣站及天后站。抗爭者向旅客們道歉，請體諒這不怎美的香港。然而，他們竭力守護的，正是這城市美麗的一面。希望若干年後，當旅客再臨香港時，希望可以給他們看見一個更美麗的香港。

有網民感慨：「這樣的香港根本最美」、「忍不住要哭了」、「這班年輕人做這麼多為了甚麼？都是因為愛香港，愛這個家。」

香港人 我地而家基本訴求一個都達唔到
冇撤回
冇成立黑警調查組
冇還到義士清白
冇撤銷暴動

有人擋喺你前面捱打同死諫
有人坐完政治監出返嚟都要再努力
有人喺獄中幾希望可以真正地參與其中

你有咩原因唔出嚟！
你有咩原因鬆懈！
你有咩原因唔為自己好好真正地爭取！

時代革命，光復香港！

大家記得今晚帶餐具去野餐！！！